為以色列國歌作新歌詞，送俾即將離散各地同埋宜家身處不安中嘅香港人

各位手足、同道：

經過呢年幾兩年嘅革命同埋政治啟蒙，相信大家都應該知道猶太人經歷超過千年嘅飄泊之後先有機會復國嘅歷史。近排我無意中聽到以色列國歌《Hatikvah》（英文翻譯：The Hope）。呢首歌喺1897年第一次猶太復國主義者大會成為猶太復國主義者嘅國歌，之後1948年以色列立國時，佢成為以色列國嘅國歌。曲調如下：

《Hatikvah》雖然係以小調寫成，但係旋律喺沉穩中展露一絲希望，再加上本身嘅歌詞講述猶太民族冇放棄過喺應許之地立國嘅希望，所以我覺得呢首歌好適合即將離散各地同埋而家身處不安中嘅香港人，所以我不自量力咁幫呢首歌作咗切合香港現況嘅中英文新歌詞：
**********************************************************
《毋忘香港》
曲：以色列國歌《Hatikvah》

常念勇敢犧牲，百折不撓
不屈的意志，長存心底
殘存着痛苦不安，各在天一方
獅子山峻嶺，屹立不倒
危急之中，抱緊希望
重光家邦，此心不滅
雖艱苦流離，常念我土地
終一生決志，願成就香港

"Remember Hong Kong"
Tune: "Hatikvah" (National Anthem of Israel)

Remember the righteous Hongkongers
Their sacrifices remain in our hearts
Thou' we are separated and in great despair
Our Lion Rock will forever be there
Never give up last hope until death
Rebuild our land belonging to us
Never forget the land of promise
Hong Kong the nation of free and brave people
**********************************************************
（我冇乜作詞經驗，希望各位手足、同道可以俾啲意見。另外謹此多謝朋友A幫手改咗啲字。）

即將離散各地嘅香港人，縱使你哋未必再留喺香港，但係希望你哋毋忘香港，「雖艱苦流離，常念我土地」，盡能力守護同埋傳承香港人嘅身份、價值、語言同文化。決定留喺故土嘅香港人，大家一齊堅守落去，「危急之中，抱緊希望」，冷靜應對之後嘅局面。

希望各位抱懷希望，永不放棄。
終有一日，我哋會喺我哋嘅「應許之地」重建家園。

毋忘香港
2021年1月22日

做乜鳩又改人地國歌

本意係好，但你改Ｄ人地國歌拉人落水，
對政治唔敏感到呢個點我都好難幫你

人哋以色列人表達自己復國感情嘅歌一定好多，但你係到要拿人哋首國歌去改真係沒野講

國歌真係唔可以立亂玩

咪有願榮光囉

同意
願意係好，但唔應該用人地國歌

哇
癲能到